@inproceedings{Ermakova-Huet-Sanjuan-Azarbonyad-Augereau-Kamps:CORIA-TALN:2023,
    author = "Ermakova, Liana and Huet, St\'ephane and Sanjuan, Eric and Azarbonyad, Hosein and Augereau, Olivier and Kamps, Jaap",
    title = "Quand des Non-Experts Recherchent des Textes Scientifiques Rapport sur l'action CLEF 2023 SimpleText",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-33",
    note = "",
    abstract = "Le grand public a tendance \`a \'eviter les sources fiables telles que la litt\'erature scientifique en raison de leur langage complexe et du manque de connaissances n\'ecessaires. Au lieu de cela, il s'appuie sur des sources superficielles, trouv\'ees sur internet ou dans les m\'edias sociaux et qui sont pourtant souvent publi\'ees pour des raisons commerciales ou politiques, plut\^ot que pour leur valeur informative. La simplification des textes peut-elle contribuer \`a supprimer certains de ces obstacles \`a l'acc\`es ? Cet article pr\'esente l'action {\guillemotleft} CLEF 2023 SimpleText {\guillemotright} qui aborde les d\'efis techniques et d'\'evaluation de l'acc\`es \`a l'information scientifique pour le grand public. Nous fournissons des donn\'ees r\'eutilisables et des crit\`eres de r\'ef\'erence pour la simplification des textes scientifiques et encourageons les recherches visant \`a faciliter \`a la compr\'ehension des textes complexes.",
    keywords = "Recherche et recommandation d'articles scientifiques, R\'esum\'e automatique de textes scientifiques, Jeux de donn\'ees compos\'es des textes scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1467709.pdf"
}
